絕食陳伯昨於黃大仙被警箍頸哽咽「從鬼門關走出來」 批評警察毀掉香港

曾為港人絕食十多日、年屆73歲馬屎埔村民陳基裘(陳伯)，昨日(3日)深夜時份到黃大仙現場調停混亂，身上毫無裝備的他卻被防暴警察在無預警情況下，用盾推倒並將他制伏地上，並施以箍頸。陳伯今日在準備將軍澳遊行行動前交代昨日詳情，哽咽自己是「從鬼門關走出來」，稱「我係鬼門關行得過黎，我都會繼續行下去！」

好鄰舍北區教會傳道人陳凱興指，警方在成員調停及和平談判時向成員噴胡椒水，形同「突襲」，行動已超過道德底線及人類界限，強烈譴責警方使用過度暴力。

警方昨日深夜在黃大仙施放多次催淚彈後，軍裝警員持盾推進，驅趕示威者、居民及記者。

絕食陳伯昨日日間出席油尖旺區遊行後，晚上與其他佩戴綠絲帶的「守護孩子行動」成員到黃大仙，陳伯指本著「拯救一個得一個」，阻撓警方清場驅趕青年人，希望讓更多市民離開現場。

他們凌晨12點多到達時情況已十分混亂，他們在東頭邨道、警方防線20米外的行人道中手挽手形成人牆，希望游說警員不要用暴力鎮壓，「但講都未講，不理三七廿一，就已經推進。」

陳伯指警方毫無人性，曾以盾被撞擊心口兩次，撞跌在地上，防線沒有停止、如車輛般把陳伯捲入盾陣，陳伯面朝地下、鼻亦撞到地上，使鼻頭紅腫。

陳伯憶述，在盾陣後被警員從後箍頸，「都唔記得箍咗幾耐」，背部被警員大力壓住，令他幾乎抖不到氣，要用力扯住警員衣服才逃脫，指自己「從鬼門關走出來」，說時一度哽咽，「我73歲，已經係最後生那個，點解要受到咁雖對待？」

陳伯指，痛心有警隊中有害群之馬，及質疑警方高層指令失誤，認為「警察毀掉香港」，稱「你哋愈打，我哋就愈出黎保護市民！」

另一成員85歲的黃伯亦有同類遭遇，在前線被兩警員以盾盾推跌、跌在地下，繼續求情「俾佢哋走啦，唔好追啦」卻被捱打，便裝甚至入村追捕。黃伯右腳受傷，今日需坐輪椅出入。

好鄰舍北區教會傳道人陳凱興指，昨日除了陳伯及黃伯受傷，另有4名成員「中椒」，但沒有入院看醫生，有安排義務醫療人員照顧。至於今日行動，陳凱興指會視乎情況，除將軍澳亦有有機會到港島區行動。

CLS POPO

班狗真係無人性

陳伯都搞

有撚病

朝早五點
有車揸車
無車塞鐵

和理非聖人既象徵都被打
只會令更多和理非絕望同恐懼
從而認同激進派

痴線
連老人家都打

[804] 係堅尼地城/西環有需要落腳嘅手足入黎!!

陳伯指警方毫無人性，曾以盾被撞擊心口兩次，撞跌在地上，防線沒有停止、如車輛般把陳伯捲入盾陣，陳伯面朝地下、鼻亦撞到地上，使鼻頭紅腫。

陳伯憶述，在盾陣後被警員從後箍頸，「都唔記得箍咗幾耐」，背部被警員大力壓住，令他幾乎抖不到氣，要用力扯住警員衣服才逃脫，指自己「從鬼門關走出來」，說時一度哽咽，「我73歲，已經係最後生那個，點解要受到咁雖對待？」

好心寒

推

好撚心痛 陳伯都搞

陳伯小心健康呀

保護陳伯 人人有責

陳伯

推 fuck the popo

好撚嬲

過份武力，亂打平民

好多人都因為各種原因
唔能夠85罷工
佢地絕對需要被罷工
佢地都好為香港出一分力
各位連登仔/港鐵站車長站長
請幫幫手

致各司機
堵塞各個主要交通幹道
屯門公路/大欖隧道/青馬大橋/獅子山隧道/大老山隧道/觀塘迴旋處/紅隧等等
各式各樣交通意外
請各位司機配合
真正全民大罷工！
8月5日香港需要你

致港鐵車長站長
大圍/九龍塘/紅磡/調景嶺/金鐘/旺角/西鐵
5:00開始全民不合作運動
各連登仔幫忙接力
用最少資源做到最大效益
港鐵快跑運動
急停制/路軌/車長室/火警鐘撳手等等
分3/4 team人可癱瘓一個上午
港鐵車長/站長可按章工作
幫幫忙盡量拖延時間
香港人需要你

泯滅人性

up